[奪寶奇兵］夏里遜福駕飛機降滑行道險釀意外

【Now新聞台】荷里活影星夏里遜福兩年前駕駛一架古董飛機時，因為引擎故障，撞樹墜機，夏里遜福當時受了傷，他近日駕駛飛機又出事，降落美國加州一個機場時幾乎釀成嚴重事故。

美聯社報道，74歲的夏里遜福在當地時間周一，駕駛他的單引擎飛機降落加州南部橙縣一個機場。當時控制塔人員清楚指示夏里遜福在跑道降落，但夏里遜福就弄錯了，將飛機降落在滑行道上，當時滑行道上有一架波音737客機，機上載了逾一百人，夏里遜福的飛機在客機上空飛過，幾乎撞上客機。夏里遜福當時不知情況如此危險，還問控制塔人員客機是否原本就在他下面？

最後幸好有驚無險，但事情未結束，因為聯邦航空管理局已介入調查，夏里遜福或因違反航空條例在滑行道降落而收警告信，甚至被吊銷飛行執照。